原來香港武漢肺炎檢測率佔總人口1.78%

當香港745.1萬人口，截至31/3 檢測 96709，估計去到今日12/4 ，每日檢測3000左右，總計檢測132709，每1000人有17.8人檢測。
不過睇返全世界，香港人均檢測率唔算低，排到第6。

source：
但我覺得政府長遠應該個個都驗，都唔知社區入面有幾多無症狀病人。

Agree

其實拎100-200 億去test 都ok

錢唔係問題
但係化驗速度根本就跟唔上
而家已經好似爆晒煲

750萬人平均有1.78％有肺炎？！

真定假？

750萬 x 1.78％ = 13萬隱形患者？！！

如果係真都幾恐怖

但個檢測有時限性
就算一個月前check到陰性
到左今日個檢測結果已經代表唔到啲咩

中大Scale up Production 應該唔難

無意思，之前驗過唔代表將來唔會有

又啱，長遠應該個個香港人都要KEEP住驗

理大

一個人唔會只係驗一次啦，如果入左院既，係醫院入面一定驗多2-3次先可以走

係Check左13萬人

但係中左得1000？！有無可能咁少？係隱形患者定係有隱瞞？

文盲

呢個港共政府 隱瞞有幾出奇

有咩問題？

咁香港真係冇社區爆發 1000單7成都係外地中 本地其實好小

姐係實際檢測既人咪好少

唔係嘛？無可能隱瞞左12萬9千人

係唔係有隱形患者？

隱形患者是唔是check唔到？

Check 到 1000單入面好似2成冇病徵

13萬人，真係緊有一個喺左近

唔好再出街，萬一出街都記得戴口罩

檢測率同確診都唔識分？

死撚左去算啦咁撚蠢仲慘過中武肺

閱讀理解0分

屌你老母臭西，死藍絲又幫政府兜

祝你全家比中港牌貨車車死，肝腦塗地，來生投胎到支那農村做狗

必定應驗

係check 左13萬人 12.9萬都冇事喎

好人好姐驗黎做咩？

蕭生之前都有講，香港檢測率好高

你又知佢地無事？
琴日個袁國勇先話香港有隱形患者

驗左咪知冇事 隱形患者唔係呢13萬入面

有無link睇下

有無計複驗果d

點解你覺得唔係？

好嬲好嬲

信新唐人，反鎖自己最安全

唔知，跪求記者朋友聽日問下

無用，今日驗完無事，你聽日可以中

香港同武漢、紐約、意大利只係一線之差

藍絲繼續信政府啦

唔會個個驗, 無癥狀驗乜春

張竹君都講過要小心，唔小心謹慎咪會爆發囉

咁多隱形患者

佢檢測數目既「個」應該係用人數唔係次數計？

隱形患者唔係指驗到陽性但冇病徵咩

通常留一個throat swab，一個痰，好似係

全部人都帶哂口罩點算會覺得爆得起

唔洗回佢
呢條友假膠到出曬名

排到第6都係因為其他國家做得差
真心用1.幾%嘅檢驗率去推算一個7百幾萬人嘅城市嘅社區爆發情況
未免太過無說服力啦

個檢測人數會唔會包左非香港人? 例如強國人

好恐怖，全民口罩都有十幾萬人要驗

呢個檢測數字包括複檢，包括入院病人出院前再測試有無呈陰性，唔係等同於測試咗幾多個人

你都癡線，你係醫學家咩

你自己講唔通就話人假膠

ok

連登班攬炒撚唔願意相信疫情爆唔起

其實普通傷風發燒去門診/急症都會叫你去驗...

你班死藍絲繼續信政府啦

好人好姐點會驗？
佢驗得既唔係密切接觸者咩？

越黎越覺得除非有特效藥/疫苗, 如果唔係沒完沒了

又唔係一日內可以驗晒，有咩用

...
走啦你

其實想提升大規模檢查好簡單
10人一組再將大家既樣本撈埋一齊驗，知邊組人有問題先再驗
咁樣效率快好多

認真問
驗1.78％人次 約13萬人

陽性=確診
陰性=隱形患者

啱唔啱？

【理大成功研發快速測試系統】
全香港人團隊
政府$0資助

由6:03開始

呢個數有冇計埋重複檢測
有d好似要驗幾次先確認到係咪中

袁國勇話香港有隱形患者，係咪就係講緊呢d人？

講到唔清唔楚，好難明

梗係唔係
利申：我係13萬份之一

如果係密切接觸者帶唔帶都要驗㗎啦，關咩事吖

我反對政府資助太多野
但起家類似淡馬錫投資下本土科創都好la

所以我咪話有十幾萬潛在患者囉
上面班廢人衝出黎洗地
仲話我閱讀能力有問題

弱智都上連登

驗完冇唔代表唔會感染，只係未感染

一直覺得所謂全民戴口罩都係大家打飛機嘅思維
當然我哋係比外國做得好好多起碼大家有戴口罩嘅意識
但係之前好多專家都講其實有好多漏洞
例如出街食飯、行山、跑街、lunch break落街煲煙等
所以我哋唔應該淨係睇大家有冇戴口罩
而係要睇實際出到街係咪全程都戴住口罩先啱
因為如果咁睇其實香港人都唔算做得好好

啲人驗到冇只會假安心，再引發出街效應

on9，我真心唔明

驗得既都係有病架

唔係咩？

單機啦戇鳩仔

十幾萬人驗已經好恐怖，即係呢班全部都有可能中？！

都可以
但你要假設中途個樣本經過10個人都冇受感染同埋香港用嘅測試方法準確度要好高先得

on99，答唔到我就惱羞成怒

最大問題係隔離設施唔夠

驗完冇咪即係冇

你去政府門診？ 私家其實得唔得

其實D數字按國家分好ON9
按城市就有用D

你又知？

我聽袁國勇話有隱形患者，咁剩低12萬9千人係咪一定唔會中先？

隱形患者=檢測結果陽性 但無病徵

要驗只係代表佢有染病風險
唔係驗過就有病ON99

你唔好信佢亂講啦香港點會有咁多無病徵患者，有嘅前提係大部分香港人都感染左，而且都係有病徵嘅。而且你13萬人惹左唔醫，香港醫療系統就收左皮啦如果咁多人惹左，而政府選擇隱瞞嘅。醫護工會一定會篤佢老母灰

仲要大字 柒到唔敢睇

係呀一定唔會中，我話嘅

或者個感染人數如果係按每個城市/地區人口密度計算會更好
因為咁樣大家會更加清楚其實香港都算係幾嚴重

柒咗嘅時候就靜雞雞潛水算啦 咁樣兜落去真係好肉酸

無病驗黎做咩？

唔係密切接觸者/發燒/呼吸困難先驗咩？又唔係好人好姐周街捉人驗。

所以我咪覺得1.78％人口全部都有問題囉，唔係咁咩？

呢個網有全球total test睇

隱形患者係講無病徵嘅人，無病徵又點會無啦啦去睇醫生去驗先

我去急症，私家唔知sorry ……

我邊有兜，你都on99

我不嬲都係用緊問句，你見唔到我係咁用“問號”❓

就係唔明先問：

驗左1.78％人口，係咪即係佢地全部都係確診/潛在患者？

政府化驗所從未請夠人，連平時冇事嗰陣已經唔夠人手

咁即係真正患者仲要多過13萬？！？？！

不嬲都有機會中
佢個檢驗率得咁低
仲要假設佢每一個檢驗都做得準無出錯
而且到現時為止佢只係檢驗抵港人士/主動去睇醫生嘅人
跟住就用呢啲sample size咁細嘅數據同你分析社區爆發嘅風險
咁你會覺得有幾準確呢？

唔通捉你去驗就一定有咩

好人好姐點會比人捉去驗？佢驗得既即係懷疑佢有病啦？

好多人都冇做檢測
呢1.78 好似作用不大

你仲好意思放到啲字咁撚大

upmud9

巴打最後無事？ 係咪即時叫你去隔離房？
我都想睇

我既意思係佢地有機會患肺炎

唔係咩？！

癡線，原來連登都有咁多疑似患者

你地咪出街啊

咁有鼻水唔知有無奶野

無馬騮國嘅？

全香港都捉曬去驗係咪全香港都有病？
你都on撚9

死弱智好人好姐會唔會捉去驗啊？

宜家確診1000人

剩低驗過的12萬9千人使唔使隔離？？？

記者朋友請跟進！！！

咁又唔洗，不過仲係屋企等緊result

全香港帶口罩想爆都難

要有牌 同埋依家唔係低傳染性病原體
Staff 根本未得
Cu secret啲人已經屌晒鬼

驗完又點，依家冇事之後都有機會中，到時又全港去驗？

但唔排除有人驗完無中，之後再由第二個方法染到

根本呢13萬人，有無病都應該隔離檢疫

樓上仲有成班傻人死撐話我錯

其實應該要半強制所有人去檢驗既 出事個既地區 例如某大廈有人中招 就全大廈居民都要驗 因為隻支肺好多人係冇病徵

但政府一定唔想咁

因為一來唔夠醫療資源
二來佢點會想公佈一個咁多人確診既數字 咁樣搞香港有排返唔到去正常

阿師奶你on9夠未？

出街記得戴口罩，洗手啊

發現連登好多痴線佬
肺炎邊有得暪係香港
醫院點瞞？
中病只要多2000-3000
香港醫療系統已經瞞唔到
而且會爆發 （唔公佈真實數目）
On9 如果多人中招 瞞左會香港快d好？

要驗就有病 驗嚟做咩春
醫護/返港市民/感冒菌入肺唔洗驗？

林鄭點敢遮住當冇事呀？
遮住唔認就唔會傳播咩？一陣扮冇野放人出去播毒佢咪仆街？

15分鐘快速測試

其實去驗得既多數都係少少感冒凍親去睇醫生就會幫你驗埋架啦

你講既都有道理，

即係你既意思，13萬入面，有少部分係無病？？？

我當驗左13萬，如果有一半有病，都有6都7萬

但係唔戴口罩就好危險囉

iceland 做完，發現一半測試者有肺炎

希望可以自己買kit驗

on9
我之前英國返香港想check都冇得check

其實如果你有去過就知
有一日我發燒38.x度+喉嚨痛 去急症 無檢驗
一星期後我39.x度+少少喉嚨痛+咳 去急症 先同我檢驗

唔驗點篤灰

其實2月中開始，HA轄下嘅診所同急症室都會提供檢測服務俾有發燒或上呼吸道症狀嘅病人做檢察
而由3月6日起，部份私家診所同醫院都有提供相關服務，等有呼吸感染症狀人士交深喉唾液樣本去化驗所或者衞生署驗

講緊因為好多人可以冇病徵所以先應該要強制check

我都有話佢唔想咁做因為唔想公佈一個好多人確診既數字 我冇話過佢驗完之後會暪得到

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

其實不如隨機抽1000個人嚟驗，睇下幾多中招
再推斷下香港嘅感染率仲好

製造社會恐慌

咩恐慌，我就係睇唔明d數字先問你地

你地又亂咁答

有咩留番同法官講

香港其實做咗好多 test

再唔戴口罩，就係同醫生講喇

記得勤力洗手

唔好掉以輕心啊

有幾多中左先？

唔好再回佢，佢係中國航天個post都係咁尻問,引到個post變左問答大會

唔識字？

我諗我有小小誤會

睇左各位解釋之後，我宜家明左小小

幅圖咪已經係 Tests/ 1M pop vs. Tot Cases/ 1M pop

Check左13萬次唔等於13萬人

睇唔明啊，我文科廢人

未完嘅

唔夠多，仲要再多啲

越右越多test
越高越多case

一味係咁講隱形患者隱形患者都唔知做乜鳩
咪做係檢測得夠多先搵到隱形患者出嚟囉

高危嘅入境人士+近距離接觸者做埋隔離同檢測 根本本地爆發機會唔大

唔係有試劑就ok
Apply test/run test嘅人手
Lab Capacity
長棉花棒

每一個位都係樽頸 唔係話升就升

隻毒彈出彈入
都唔知點驗

但NYC scale 得好快

外國番黎咪強制驗囉 仲有啲識人中左 咪去驗囉
屌你個傻撚 啲口氣成隻藍絲噤
好人好姐做咩乜乜乜

係check左13萬人
閱讀理解0分

係咪要閱讀理解合格先俾上網

日日驗

連登仔: 香港唔驗姐 一驗一定多過意大利

係因為中國試劑唔準

條傻閪好撚on9
檢左陰性都要死屈人係隱形患者
不如當晒全香港人都有病啦

飛完去外國，返過大陸都要驗。
冇睇新聞？
通識科0分？

如果患病率prevalence唔高，其實個個驗嘅話效果反而仲差。因為個test會有假陽性。

Let say 10 000人入面有1% i.e. 100人有病。
我哋手上有一個叫做接近完美嘅test，assume sensitivity 99% specificity 99%

個個驗嘅話，結果就係：
有事嘅100人入面，99個係真陽性 1個假陰性。
但冇事嗰9900人入面，9801個真陰性，99個假陽性。

個問題嚟啦，即係話你檢測到198個陽性樣本入面，得一半人係真係奶咗嘢。咁你社會就花多咗好多不必要嘅資源。尤其而家資源咁緊拙，病床同裝備都唔夠，其實好唔值得。真正有需要照顧同埋監察嘅病人反而得唔到治療／隔離安排。

所以先會有screen病徵同TOCC，再決定做唔做test，呢group人患病嘅機率高好多，test佢哋就會少好多假陽性嘅結果。當然如果香港之後爆到好似韓國大邱咁，患病率夠高，做全民測試都係合理嘅做法。

同埋傳染病另一個問題就係，呢刻test完，你可能下一刻中招，但你拎住個陰性結果自以為無事就好撚大鑊。

所以歐美下一個focus 係以check 抗體

我相信之後會當風土病. 真係會變流感/傷風

美國2.7m人驗咗添啦全部都懷疑有病咩

變風土病通常會廢咗，太高殺傷力就傳染唔到出去

條友真係好撚師奶格
街邊聽人講幾句, 就同其他師奶吹到大一大散佈恐慌果隻

終於有個人講 要全民驗都on99

應該驗吓佢個腦先

以前高登d會員無咁蠢

屌你老母臭西，你都弱智既

我點知陰性有無病？

我又唔係醫生

我都無肯定咁講過，我全部都係問句，用問號架死傻西

有人話有唔少隱形病患 但問題如果香港咁多人係隱形病人 咁佢身邊既人就會中。簡單講 佢本人未必捉到 但佢身邊既人一定會被佢影響 會有唔妥會發病 香港目前見唔到咁既情況 好多不明源頭感染 所以又唔洗太恐懼隱形病人無可能一大批係社會到但又傳染唔到人...香港守咗3個月 到而家都唔見有好多不明感染 隱形病人應該唔多（？）什至係無乜（？）

香港咁細
要比較都比較人地爆發嘅city黎比較岩數啲囉
雖然唔知有無條數